import Appear from '../../comp/AppearMdx';
import { Invert } from 'mdx-deck/layouts';
import { WithEcmaScript } from '../../layout';
import { CodeSurfer } from 'mdx-deck-code-surfer';

export default Invert;

## Points rapides sur Ecmascript 2015 (ES6)

---

export default WithEcmaScript;

### Pourquoi ?

---

export default WithEcmaScript;

### Parce que

<Appear>

- C'est encore nouveau
- Cela deviens la norme
- C'est plus pratique

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

### Ecmascript 6

<Appear>

- Nouvelle version du language JavaScript
- Sortie en Juin 2015
- Ajoute beaucoup de nouveautés : Classes, Modules, Générateurs, fonctions fléchées...
- Aujourd'hui à ES9

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

### Let et Const

---

export default WithEcmaScript;

#### Let

<Appear>

- 'Let' ressemble à 'var'
- Mais il a pour portée le bloc

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

```js Let
var totoVar = "Personne ne m'écoute";

if (true) {
    let toto = 'Salut';
    var totoVar = 'Hey Hey!';

    console.log(toto); // => Salut
    console.log(totoVar); // => Hey Hey!
}
console.log(toto); // => Uncaught ReferenceError: toto is not defined
console.log(totoVar); // => Hey Hey!
----
*
4 > Définition d'un let
7 > On y accède!
10 > Impossible d'y accéder
3:9 > Un bloc
1 >  un var est défini
5, 8 > Puis écrasé
5, 8, 11 > Pour tout le monde
*
```

---

export default WithEcmaScript;

#### Const

<Appear>

- 'Const' ne peut être assigné qu'une seule fois
- Il a pour portée le bloc. (comme let)
- Est très utilisé dans le monde React ( => Immutabilité )


</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

```javascript Const 1/2
const toto = 'Bonjour';

function sayHello() {
  toto = 'Hello';
  // => Uncaught TypeError: Assignment to constant variable.
  console.log(toto);
}

sayHello();
----
*
1 > Définition de la constante
4 > On essaie l'impossible
4, 5 > Erreur !
*
```

---

export default WithEcmaScript;

```javascript Const 2/2
const toto = 'Bonjour';

function sayHello() {
  const toto = 'Hello';
  console.log(toto); // => 'Hello'
}

console.log(toto); // => 'Bonjour'
sayHello();

// => 'hello'
// => 'titi'
----
4 > Par contre on peut en définir une nouvelle
* > Et ça marche
```

---

export default WithEcmaScript;

### Les templates string

<Appear>

- Concaténer (assembler) des chaines de caractères c'est plate
- Utiliser des `\\n` pour les retour à la ligne c'est illisible

</Appear>

---

```js
'Salut, je suis ' + prenom + ' ' + nom

`Salut, je suis ${prenom} ${nom}`

'Je suis sur \\nplusieurs lignes \\n' + prenom

`Je suis sur
plusieurs lignes
${prenom}`

----
1 > Classique
3 > Nouveau !
5:9 > Multilignes !
*
```

---

export default WithEcmaScript;

### Les classes

<Appear>

- N'ajoutent aucune fonctionnalité par rapport à ES5
- Syntaxe est bien plus facile à lire et à utiliser

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

```javascript ES5
function Person(firstname, lastname) {
  this.firstname = firstname;
  this.lastname = lastname;
}

Person.prototype.sayHello = function() {
  return 'Hello i am ' + this.firstname + ' ' + this.lastname;
};

var barnabe = new Person('Barnabé', 'Zebear');

console.log(barnabe.sayHello()); // => Hello i am Barnabé Zebear
----
*
1[0:2, 9], 4 > Notre "Class"
1:4 > Notre constructeur
6[0:2] > On l'étend
6:8 > pour définir une methode
*
```

---

export default WithEcmaScript;

```javascript ES6
class Person {
  constructor(firstname, lastname) {
    this.firstname = firstname;
    this.lastname = lastname;
  }

  sayHello() {
    return `Hello i am ${this.firstname} ${this.lastname}`;
  }
}

const barnabe = new Person('Barnabé', 'Zebear');

console.log(barnabe.sayHello()); // => Hello i am Barnabé Zebear
----
*
1[0:4], 10 > Notre "Class"
2:5 > Notre constructeur
7:9 > Définition d'une methode
*
```

---

export default WithEcmaScript;

### Les fonctions fléchées

<Appear>

- Elles offrent une syntaxe plus courte
- Elles ne possèdent pas de `this` à elle

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;


```javascript Arrow function
var nums = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8];

// Classique
nums.forEach(function(num) {
  console.log(num);
});

nums.forEach(num => console.log(num));

// Classique
nums.map(function(num) {
  return num * 2;
}); // [ 2, 4, 6, 8, ... ]

nums.map(num => num * 2);

nums.forEach((num, index, array) => {
  console.log(num, index, array);
});
----
*
1 > On veux "travailler" sur cette Array
4:6 > Classique
8 > Nouvelle
11:13 > Classique avec return
15 > Nouvelle avec return
17:19 > Avec plusieurs paramètres, parenthèses obligatoires
*
```

---

export default WithEcmaScript;

### Les modules: Export / Import

<Appear>

- Exportent notre code sous forme de module
- Importent notre code sous forme de module
- Ressemblent à `require`
- Commencent à être supportés nativement par tout les navigateurs
- Nécessitent des outils comme Browserify, Webpack, Brunch, etc. pour bien fonctionner

</Appear>

---

export default WithEcmaScript;

```javascript Import/Export 1/2
// /libs/politesse/index.js
export default function(name) {
  return 'Hello ' + name;
}

// /app.js
import Saluer from './libs/politesse/index';

Saluer('la Beauce');// => Hello la Beauce
----
*
1:4 > On définit la valeur exportée avec defaut
7 > On l'import...
6:9 > ...depuis n'importe quel fichier, et on l'utilise
*
```

---

export default WithEcmaScript;

```javascript Import/Export 2/2
// /libs/politesses/index.js
export function bonjour() {
  return 'Hello !';
}
export const auRevoir = () => {
  return 'Goodbye !';
}

// /app.js
import { bonjour, auRevoir } from './libs/politesses/index';

bonjour(); // => Hello !
auRevoir(); // => Goodbye !
----
*
2 > On export directement une référence
1:7 > Voir plusieurs
10 > On fait l'import avec les { }
*
```

---

export default WithEcmaScript;

### En résumé

<Appear>

- 'Let' et 'Const' pour définir nos variables
- Des chaines de caractères (string) plus faciles à manipuler
- Un système de classes, 'à la Java'
- Des fonctions plus concises
- Une gestion de notre code sous forme de modules

</Appear>
